[
  {
    "question": "汉族远古先民活动区域大体以西起陇山、东至____的黄河中下游为中心地区。",
    "options": [
      "泰山",
      "昆仑山",
      "梅里雪山",
      "秦岭"
    ],
    "answer": "泰山"
  },
  {
    "question": "汉族的文化起源地区大体以黄河中下游为中心，西起____。",
    "options": [
      "陇山",
      "喜马拉雅山",
      "天山",
      "祁连山"
    ],
    "answer": "陇山"
  },
  {
    "question": "汉族早期文化发展的核心区域是____。",
    "options": [
      "中原地区",
      "内蒙古草原",
      "呼和浩特",
      "赤峰"
    ],
    "answer": "中原地区"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，夏、商、西周是出现在____世纪后的历史王朝。",
    "options": [
      "公元前21",
      "公元前3",
      "公元后2",
      "公元后10"
    ],
    "answer": "公元前21"
  },
  {
    "question": "汉族文化的早期发展经历了夏、商和____三个主要王朝。",
    "options": [
      "西周",
      "元朝",
      "辽朝",
      "清朝"
    ],
    "answer": "西周"
  },
  {
    "question": "汉族的历史通过了不同部落集团的接近、交往、斗争和____最终形成了共同的族体。",
    "options": [
      "融合",
      "传播",
      "隔离",
      "分裂"
    ],
    "answer": "融合"
  },
  {
    "question": "汉族的部落集团共同的祖先被认为是____。",
    "options": [
      "黄帝",
      "成吉思汗",
      "释迦牟尼",
      "伏羲"
    ],
    "answer": "黄帝"
  },
  {
    "question": "汉族的起源并不单一，实际源于不同的____。",
    "options": [
      "部落集团",
      "游牧民族",
      "宗教信仰",
      "农业文化"
    ],
    "answer": "部落集团"
  },
  {
    "question": "在西周时期，汉族的祖先以____作为族名。",
    "options": [
      "蒙古",
      "华夏",
      "回鹘",
      "萨满"
    ],
    "answer": "华夏"
  },
  {
    "question": "汉族的祖先用____来区别于其他民族如蛮、夷、戎、狄等。",
    "options": [
      "族名",
      "文字",
      "宗教信仰",
      "服饰特征"
    ],
    "answer": "族名"
  },
  {
    "question": "在西周时期，汉族的祖先以____来作为区别自身的称呼。",
    "options": [
      "蛮",
      "夷",
      "华",
      "毡靴"
    ],
    "answer": "华"
  },
  {
    "question": "在西周时期，汉族的祖先用____来与蛮、夷、戎、狄区分。",
    "options": [
      "夏",
      "靰鞡",
      "长袍",
      "萨满教"
    ],
    "answer": "夏"
  },
  {
    "question": "汉族的祖先在战国时期中包括秦、楚、齐、燕、韩、赵、魏七国，这些共同被称为____。",
    "options": [
      "诸夏",
      "七河流域",
      "藏传佛教",
      "萨满教"
    ],
    "answer": "诸夏"
  },
  {
    "question": "汉族的祖先在战国时期中包括____、楚、齐、燕、韩、赵、魏七国。",
    "options": [
      "秦",
      "乌孙",
      "塞人",
      "古代蒙古"
    ],
    "answer": "秦"
  },
  {
    "question": "汉族的祖先在战国时期中包括秦、楚、齐、燕、韩、赵和____七国。",
    "options": [
      "魏",
      "乌孙",
      "哈萨克",
      "古藏"
    ],
    "answer": "魏"
  },
  {
    "question": "在战国时期，汉族的祖先和其他七国共同构成当时被称为____的群体。",
    "options": [
      "诸夏",
      "游牧部落",
      "萨满信徒",
      "河套部落"
    ],
    "answer": "诸夏"
  },
  {
    "question": "汉族的祖先通过____和争战使诸夏走向统一。",
    "options": [
      "兼并",
      "农耕",
      "布衣",
      "贸易"
    ],
    "answer": "兼并"
  },
  {
    "question": "汉族逐步与华夏融合的族群包括戎、狄、夷和____。",
    "options": [
      "蛮",
      "蒙",
      "藏",
      "俚"
    ],
    "answer": "蛮"
  },
  {
    "question": "汉族的形成依赖于与中原地区其他族群的____过程。",
    "options": [
      "融合",
      "冲突",
      "信仰",
      "同化"
    ],
    "answer": "融合"
  },
  {
    "question": "稳定的族体是由汉族的祖先与中原其他族群逐步融合后所形成的，其他族群包括戎、狄、夷和____。",
    "options": [
      "蛮",
      "农",
      "胡",
      "羌"
    ],
    "answer": "蛮"
  },
  {
    "question": "汉族统一民族的形成关键阶段是在前____年秦国兼并六国并统一诸夏。",
    "options": [
      "221",
      "13",
      "100",
      "751"
    ],
    "answer": "221"
  },
  {
    "question": "汉族作为民族的统一形成，与____建立的中国历史上第一个中央集权制封建国家密切相关。",
    "options": [
      "秦国",
      "蒙古",
      "藏族",
      "回鹘"
    ],
    "answer": "秦国"
  },
  {
    "question": "秦国兼并六国并统一诸夏后，建立了中国第一个____的封建国家。",
    "options": [
      "中央集权制",
      "分封制",
      "游牧制",
      "部落制"
    ],
    "answer": "中央集权制"
  },
  {
    "question": "汉族统一形成的重要阶段是中国历史上____时期。",
    "options": [
      "秦朝",
      "唐朝",
      "清朝",
      "元朝"
    ],
    "answer": "秦朝"
  },
  {
    "question": "汉族的统一民族形式以____华夏为核心。",
    "options": [
      "先秦",
      "13世纪",
      "唐朝",
      "明朝"
    ],
    "answer": "先秦"
  },
  {
    "question": "汉族的统一民族形式在____时期逐渐形成。",
    "options": [
      "秦汉",
      "宋元",
      "明清",
      "13世纪"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "汉朝继秦而兴，前后历____余年。",
    "options": [
      "400",
      "300",
      "200",
      "100"
    ],
    "answer": "400"
  },
  {
    "question": "原称华夏的中原居民在汉朝之后被称为____。",
    "options": [
      "汉人",
      "藏人",
      "蒙古人",
      "回鹘人"
    ],
    "answer": "汉人"
  },
  {
    "question": "在汉族中，历史上的华夏居民主要生活在____地区。",
    "options": [
      "中原",
      "北方草原",
      "青藏高原",
      "西南边陲"
    ],
    "answer": "中原"
  },
  {
    "question": "汉族是中国的____民族。",
    "options": [
      "主体",
      "游牧",
      "少数",
      "渔猎"
    ],
    "answer": "主体"
  },
  {
    "question": "历代汉族人口占中国的____。",
    "options": [
      "绝大多数",
      "少数",
      "一小部分",
      "五分之一"
    ],
    "answer": "绝大多数"
  },
  {
    "question": "在中国历史发展中，汉族在各方面发展中占____地位。",
    "options": [
      "主导",
      "次要",
      "辅助",
      "边缘"
    ],
    "answer": "主导"
  },
  {
    "question": "汉族与各民族的共处和融合，使其在我国______地区与当地各族交错杂居。",
    "options": [
      "边疆",
      "沿海",
      "内陆",
      "内兴安岭"
    ],
    "answer": "边疆"
  },
  {
    "question": "汉族的分布特点与其长期在我国农业发达的____地区生存有关。",
    "options": [
      "黄河、淮河、长江、珠江",
      "内蒙古自治区",
      "大兴安岭以东",
      "宁夏、河南、四川"
    ],
    "answer": "黄河、淮河、长江、珠江"
  },
  {
    "question": "汉族民族的形成经历了与各民族的共处、迁徙以及____的过程。",
    "options": [
      "融合",
      "战争",
      "分裂",
      "独立"
    ],
    "answer": "融合"
  },
  {
    "question": "汉族在历史发展过程中，有相当数量的人口移居海外，形成了当地的____或华侨。",
    "options": [
      "华裔",
      "牧民",
      "猎人",
      "传教士"
    ],
    "answer": "华裔"
  },
  {
    "question": "汉族在历史发展过程中，有相当数量的人口移居海外，形成了当地的华裔或____。",
    "options": [
      "华侨",
      "道士",
      "游牧民",
      "教堂工匠"
    ],
    "answer": "华侨"
  },
  {
    "question": "在古代汉文学发展中，____的发展占显著地位。",
    "options": [
      "诗歌",
      "藏医学",
      "史诗",
      "对口唱"
    ],
    "answer": "诗歌"
  },
  {
    "question": "古代汉族文学中，____是与楚辞、唐诗并列的重要创作形式。",
    "options": [
      "宋词",
      "藏文史诗",
      "祝词",
      "赞词"
    ],
    "answer": "宋词"
  },
  {
    "question": "楚辞是一种艺术成就较高的____文学形式。",
    "options": [
      "汉族",
      "藏族",
      "蒙古族",
      "维吾尔族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "乐府是古代汉族文学中非常重要的____形式。",
    "options": [
      "歌诗",
      "对唱",
      "童话",
      "历史名著"
    ],
    "answer": "歌诗"
  },
  {
    "question": "汉族的语言通称____。",
    "options": [
      "汉语",
      "蒙古语",
      "维吾尔语",
      "藏语"
    ],
    "answer": "汉语"
  },
  {
    "question": "汉族的语言属于____语系。",
    "options": [
      "汉藏",
      "阿尔泰",
      "印欧",
      "乌拉尔"
    ],
    "answer": "汉藏"
  },
  {
    "question": "现代汉语的标准语是____。",
    "options": [
      "普通话",
      "维吾尔语",
      "蒙古语",
      "藏语"
    ],
    "answer": "普通话"
  },
  {
    "question": "汉文的起源可以追溯到远古，通行的方块字是从殷商的____演变而来的。",
    "options": [
      "甲骨文",
      "回鹘文字",
      "公元前的文字",
      "雕版印刷"
    ],
    "answer": "甲骨文"
  },
  {
    "question": "汉文的通行方块字，除了从甲骨文演变而来，还从____发展而来。",
    "options": [
      "金文",
      "回鹘文字母",
      "蒙古文字",
      "七河流域文字"
    ],
    "answer": "金文"
  },
  {
    "question": "汉族的方块字在商周时期发展出了一种叫____的书写形式。",
    "options": [
      "金文",
      "雕版字",
      "回鹘文",
      "蒙古文"
    ],
    "answer": "金文"
  },
  {
    "question": "通行的方块字最早可以追溯到殷商时期的____。",
    "options": [
      "甲骨文",
      "蒙古字母",
      "雕版文字",
      "哈萨克族文字"
    ],
    "answer": "甲骨文"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以后，中国政府制定了____方案，用以规范汉字发音。",
    "options": [
      "汉语拼音",
      "八思巴字",
      "蒙古文字",
      "雕版印刷"
    ],
    "answer": "汉语拼音"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以后，中国政府在文字改革中，简化了____。",
    "options": [
      "汉字",
      "藏文",
      "蒙古文字",
      "回鹘文字"
    ],
    "answer": "汉字"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以后，中国政府大力推广____作为全国通用语言。",
    "options": [
      "普通话",
      "蒙古语",
      "藏语",
      "回鹘语"
    ],
    "answer": "普通话"
  },
  {
    "question": "汉族的风俗习惯在移风易俗和推陈出新中接受了______文化的影响。",
    "options": [
      "本民族",
      "外来",
      "欧洲",
      "地方"
    ],
    "answer": "外来"
  },
  {
    "question": "汉族的风俗习惯在______和推陈出新中逐渐发展。",
    "options": [
      "保持传统",
      "移风易俗",
      "尊重习俗",
      "保守文化"
    ],
    "answer": "移风易俗"
  },
  {
    "question": "汉族通行____制婚姻。",
    "options": [
      "一夫一妻",
      "一夫多妻",
      "包办婚姻",
      "抢婚"
    ],
    "answer": "一夫一妻"
  },
  {
    "question": "汉族婚姻家庭以____著称。",
    "options": [
      "复杂多变",
      "牢固稳定",
      "自由随性",
      "形式多样"
    ],
    "answer": "牢固稳定"
  },
  {
    "question": "汉族以注重____为美德。",
    "options": [
      "礼仪",
      "热情好客",
      "舞蹈",
      "命名礼"
    ],
    "answer": "礼仪"
  },
  {
    "question": "汉族注重的美德之一是尊长____。",
    "options": [
      "爱幼",
      "施礼",
      "崇拜",
      "摇床礼"
    ],
    "answer": "爱幼"
  },
  {
    "question": "汉族认为____爱幼是重要的美德。",
    "options": [
      "尊长",
      "热情",
      "跳舞",
      "割礼"
    ],
    "answer": "尊长"
  },
  {
    "question": "汉族传统的丧葬方式是____。",
    "options": [
      "土葬",
      "天葬",
      "水葬",
      "树葬"
    ],
    "answer": "土葬"
  },
  {
    "question": "汉族现在大部分采用的丧葬方式是____。",
    "options": [
      "火葬",
      "土葬",
      "天葬",
      "海葬"
    ],
    "answer": "火葬"
  },
  {
    "question": "汉族最为隆重的节日是____。",
    "options": [
      "春节",
      "古尔邦节",
      "藏历元旦",
      "那达慕"
    ],
    "answer": "春节"
  },
  {
    "question": "汉族庆祝____作为最为重要的传统节日。",
    "options": [
      "春节",
      "肉孜节",
      "诺鲁孜节",
      "兴畜节"
    ],
    "answer": "春节"
  },
  {
    "question": "汉族的传统节日中包括____。",
    "options": [
      "清明节",
      "肉孜节",
      "兴畜节",
      "藏历元旦"
    ],
    "answer": "清明节"
  },
  {
    "question": "汉族的传统节日之一是____。",
    "options": [
      "端午节",
      "古尔邦节",
      "那达慕",
      "诺鲁孜节"
    ],
    "answer": "端午节"
  },
  {
    "question": "中秋节是____的传统节日。",
    "options": [
      "汉族",
      "藏族",
      "蒙古族",
      "维吾尔族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "汉族的某些节日已成为汉族和一些____的共同节日。",
    "options": [
      "少数民族",
      "欧洲民族",
      "宗教团体",
      "外来移民"
    ],
    "answer": "少数民族"
  },
  {
    "question": "汉族文化中对宗教态度的特点是____。",
    "options": [
      "极端排斥",
      "强制推行",
      "兼容并蓄",
      "完全漠视"
    ],
    "answer": "兼容并蓄"
  },
  {
    "question": "汉族自古以来对宗教采取的态度可以描述为____。",
    "options": [
      "专一崇拜",
      "全面保护",
      "兼容并蓄",
      "严格禁止"
    ],
    "answer": "兼容并蓄"
  },
  {
    "question": "汉族中有部分人信奉____。",
    "options": [
      "佛教",
      "苯教",
      "黑教",
      "摩尼教"
    ],
    "answer": "佛教"
  },
  {
    "question": "汉族中有部分人信奉道教以及____。",
    "options": [
      "景教",
      "基督教新教",
      "萨满教",
      "苯教"
    ],
    "answer": "基督教新教"
  },
  {
    "question": "汉族民间尊崇的是____。",
    "options": [
      "孔子和儒学",
      "苯教",
      "黑教",
      "清真寺"
    ],
    "answer": "孔子和儒学"
  },
  {
    "question": "汉族民间的文化主要受____的影响。",
    "options": [
      "儒学",
      "苯教",
      "黑教",
      "道观"
    ],
    "answer": "儒学"
  },
  {
    "question": "汉族的远古先民主要活动在黄河的____游地区。",
    "options": [
      "中、下",
      "上、中",
      "上、下",
      "西南"
    ],
    "answer": "中、下"
  },
  {
    "question": "根据先秦文献记载，汉族的远古先民活动地区大体西起____山。",
    "options": [
      "泰山",
      "昆仑山",
      "陇山",
      "贺兰山"
    ],
    "answer": "陇山"
  },
  {
    "question": "根据先秦文献记载，汉族的远古先民活动地区大体东至____山。",
    "options": [
      "喜马拉雅山",
      "泰山",
      "祁连山",
      "阴山"
    ],
    "answer": "泰山"
  },
  {
    "question": "汉族的远古先民活动区域与夏、商、周的____范围重叠。",
    "options": [
      "航行航海",
      "畜牧业",
      "立都",
      "手工业"
    ],
    "answer": "立都"
  },
  {
    "question": "仰韶文化和龙山文化是____的文化遗存。",
    "options": [
      "汉族远古先民",
      "蒙古族的先民",
      "维吾尔族的先民",
      "藏族的先民"
    ],
    "answer": "汉族远古先民"
  },
  {
    "question": "仰韶文化和龙山文化属于____时期的文化类型。",
    "options": [
      "新石器",
      "青铜器",
      "铁器",
      "旧石器"
    ],
    "answer": "新石器"
  },
  {
    "question": "仰韶文化和龙山文化主要分布在以____为中心的地区。",
    "options": [
      "黄河中下游",
      "长江流域",
      "珠江流域",
      "东北平原"
    ],
    "answer": "黄河中下游"
  },
  {
    "question": "龙山文化是汉族远古先民的文化遗存，主要分布在____。",
    "options": [
      "黄河中下游",
      "内蒙古高原",
      "天山南北",
      "喜马拉雅山区"
    ],
    "answer": "黄河中下游"
  },
  {
    "question": "汉族先民在黄帝之前经历过____的母系氏族部落阶段。",
    "options": [
      "知母不知父",
      "贵族的一夫多妻",
      "喇嘛念经或求神问卦",
      "从妻居"
    ],
    "answer": "知母不知父"
  },
  {
    "question": "汉族先民所经历的母系氏族阶段描述为____。",
    "options": [
      "知母不知父",
      "重聘礼",
      "抢婚",
      "收继婚"
    ],
    "answer": "知母不知父"
  },
  {
    "question": "汉族文化起源可以追溯到黄帝之前的____阶段。",
    "options": [
      "知母不知父",
      "包办婚姻",
      "道观建立",
      "男方从妻居"
    ],
    "answer": "知母不知父"
  },
  {
    "question": "关于黄帝的传说标志着汉族先民从____氏族部落向父系氏族部落转化。",
    "options": [
      "母系",
      "父系",
      "家族",
      "部落"
    ],
    "answer": "母系"
  },
  {
    "question": "关于黄帝的传说表明汉族进入了____阶段。",
    "options": [
      "部落联盟",
      "农耕文明",
      "游牧文化",
      "宗教传播"
    ],
    "answer": "部落联盟"
  },
  {
    "question": "汉族先民进入部落联盟阶段的转化受到____的标志性影响。",
    "options": [
      "关于黄帝的传说",
      "萨满教的传播",
      "藏传佛教的影响",
      "道观的建立"
    ],
    "answer": "关于黄帝的传说"
  },
  {
    "question": "汉族从母系氏族部落向父系氏族部落转化时，处于____的发展阶段。",
    "options": [
      "原始社会",
      "部落联盟",
      "游牧文明",
      "祭祀文化"
    ],
    "answer": "部落联盟"
  },
  {
    "question": "汉族历史传说中，尧、舜、禹被认为是____的子孙。",
    "options": [
      "黄帝",
      "成吉思汗",
      "唐太宗",
      "朱元璋"
    ],
    "answer": "黄帝"
  },
  {
    "question": "汉族远古先民实际上包括来自____等氏族部落集团的人。",
    "options": [
      "羌、夷、苗、黎",
      "蒙古、西夏、藏、回",
      "苗、藏、壮、侗",
      "侗、彝、羌、白"
    ],
    "answer": "羌、夷、苗、黎"
  },
  {
    "question": "在汉族的历史传说中，禅让方式是由哪一位首领传给下一位的方式，长期流传的譬如禹传位于____。",
    "options": [
      "舜",
      "忽必烈",
      "阿骨打",
      "光武帝"
    ],
    "answer": "舜"
  },
  {
    "question": "传说中，虞舜被认为出自汉族的____地区。",
    "options": [
      "东夷",
      "喀拉汗",
      "七河流域",
      "天山以南"
    ],
    "answer": "东夷"
  },
  {
    "question": "传说中，夏禹被认为出自汉族的____。",
    "options": [
      "羌、戎",
      "乌孙人",
      "天山以北",
      "蒙古高原"
    ],
    "answer": "羌、戎"
  },
  {
    "question": "汉族的历史传说反映了由不同来源的____逐步融合的历史过程。",
    "options": [
      "氏族部落集团",
      "内蒙古部落",
      "藏族部落",
      "蒙古族部落"
    ],
    "answer": "氏族部落集团"
  },
  {
    "question": "汉族通过创造____的历史过程，逐渐形成了一个统一的族体。",
    "options": [
      "共同祖先",
      "航行文化",
      "道教信仰",
      "草原文化"
    ],
    "answer": "共同祖先"
  },
  {
    "question": "汉族由不同的氏族部落集团逐步融合，最终形成了一个____。",
    "options": [
      "族体",
      "宗教",
      "草原民族联盟",
      "婚姻习俗联盟"
    ],
    "answer": "族体"
  },
  {
    "question": "汉族的阶级社会最早出现在____地区的黄河中、下游平原。",
    "options": [
      "中原",
      "内蒙古草原",
      "新疆",
      "西南部"
    ],
    "answer": "中原"
  },
  {
    "question": "汉族的原始公社制时代在公元前____世纪走到了历史的尽头。",
    "options": [
      "21",
      "10",
      "15",
      "5"
    ],
    "answer": "21"
  },
  {
    "question": "汉族阶级社会的出现标志着原始公社制____。",
    "options": [
      "结束",
      "兴盛",
      "复兴",
      "扩大"
    ],
    "answer": "结束"
  },
  {
    "question": "汉族早期阶级社会的形成是以黄河中、下游平原的____土地为基础。",
    "options": [
      "肥沃",
      "贫瘠",
      "沙漠",
      "草原"
    ],
    "answer": "肥沃"
  },
  {
    "question": "从公元前21世纪以后，黄河中下游地区先后出现了____几个王朝。",
    "options": [
      "夏、商、西周",
      "明、清、西周",
      "元、夏、清",
      "商、唐、宋"
    ],
    "answer": "夏、商、西周"
  },
  {
    "question": "汉族的文化发源地主要位于____中下游地区。",
    "options": [
      "黄河",
      "长江",
      "松花江",
      "澜沧江"
    ],
    "answer": "黄河"
  },
  {
    "question": "夏王族是____的后代。",
    "options": [
      "大禹",
      "哈萨克族先人",
      "乌孙人",
      "维吾尔族人"
    ],
    "answer": "大禹"
  },
  {
    "question": "商王的祖先本是____人。",
    "options": [
      "藏族",
      "夏人",
      "东夷",
      "哈萨克族"
    ],
    "answer": "东夷"
  },
  {
    "question": "周王自称其先民为____的一支。",
    "options": [
      "羌人",
      "东夷",
      "夏人",
      "东突厥人"
    ],
    "answer": "夏人"
  },
  {
    "question": "汉族的先民在戎、狄之间杂居，并与____关系密切。",
    "options": [
      "羌人",
      "藏族",
      "回鹘",
      "维吾尔族"
    ],
    "answer": "羌人"
  },
  {
    "question": "西周时，汉族的族名通常使用____与蛮、夷、戎、狄相区别。",
    "options": [
      "华或夏",
      "回鹘文字母",
      "两字或四字名字",
      "房名与官名"
    ],
    "answer": "华或夏"
  },
  {
    "question": "西周时，汉族曾使用____作为其族名的连称。",
    "options": [
      "华夏",
      "藏族贵族的房名",
      "蒙古文字",
      "佛教经典重名"
    ],
    "answer": "华夏"
  },
  {
    "question": "汉族在西周时，使用的族名主要是为了与____相区别。",
    "options": [
      "蛮、夷、戎、狄",
      "藏族贵族",
      "蒙古族文字",
      "汉字与拼音"
    ],
    "answer": "蛮、夷、戎、狄"
  },
  {
    "question": "在春秋时期，汉族区分华夏与蛮夷的标准中，尤为首要强调的是____。",
    "options": [
      "文化",
      "族类",
      "文字",
      "宗教"
    ],
    "answer": "文化"
  },
  {
    "question": "汉族中的华夷贵贱尊卑观念在____时期已经很强烈。",
    "options": [
      "春秋",
      "唐代",
      "喀拉汗王朝时期",
      "秦汉"
    ],
    "answer": "春秋"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，区分华夏与蛮夷时，除了注重文化，还会注重____。",
    "options": [
      "族类",
      "文字",
      "语言",
      "宗教"
    ],
    "answer": "族类"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，春秋时期华夷因____、服饰等因素而往往可以互相易位。",
    "options": [
      "礼俗",
      "地理位置",
      "经济条件",
      "游牧生活"
    ],
    "answer": "礼俗"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，春秋时期华夷因礼俗、____等因素而往往可以互相易位。",
    "options": [
      "服饰",
      "自然环境",
      "穿时装",
      "生活特点"
    ],
    "answer": "服饰"
  },
  {
    "question": "战国时期华夏诸侯国总共有____个。",
    "options": [
      "七",
      "五",
      "十",
      "九"
    ],
    "answer": "七"
  },
  {
    "question": "汉族文化中，战国七雄通过____，逐渐形成了诸夏的统一趋势。",
    "options": [
      "合纵、连横、兼并、争战",
      "游牧、畜牧、交易、征战",
      "融入、传教、演化、祭祀",
      "畜牧、狩猎、交换、交战"
    ],
    "answer": "合纵、连横、兼并、争战"
  },
  {
    "question": "汉族文化的统一趋势表现在____的逐渐形成。",
    "options": [
      "诸夏",
      "萨满教",
      "藏传佛教",
      "蒙古部落联盟"
    ],
    "answer": "诸夏"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，进至中原的戎、狄、夷、蛮逐渐与____融化。",
    "options": [
      "华夏",
      "蒙古族",
      "藏族",
      "维吾尔族"
    ],
    "answer": "华夏"
  },
  {
    "question": "汉族分布区域扩展到东北的____中下游。",
    "options": [
      "辽河",
      "黄河",
      "珠江",
      "长江"
    ],
    "answer": "辽河"
  },
  {
    "question": "汉族西北的分布区域包括____流域。",
    "options": [
      "洮河",
      "尼罗河",
      "多瑙河",
      "叶尼塞河"
    ],
    "answer": "洮河"
  },
  {
    "question": "汉族文化在西南的分布区域包括巴蜀和____地区。",
    "options": [
      "黔中",
      "呼伦贝尔",
      "河套",
      "冈底斯山"
    ],
    "answer": "黔中"
  },
  {
    "question": "汉族东南的分布区域包括湖湘和____地区。",
    "options": [
      "吴越",
      "巴尔喀什",
      "天山",
      "阿尔泰"
    ],
    "answer": "吴越"
  },
  {
    "question": "汉族形成的历史背景是公元前221年秦始皇兼并____。",
    "options": [
      "六国",
      "北方少数民族",
      "喀拉汗王朝",
      "回鹘"
    ],
    "answer": "六国"
  },
  {
    "question": "秦朝在中国历史上第一次建立了统一的____的中央集权的封建国家。",
    "options": [
      "游牧主义",
      "专制主义",
      "宗教主义",
      "民主主义"
    ],
    "answer": "专制主义"
  },
  {
    "question": "秦朝的统一中央集权体制对____的发展产生了深远影响。",
    "options": [
      "汉族",
      "蒙古族",
      "藏族",
      "回族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "秦朝建立的中央集权国家属于____的封建体制。",
    "options": [
      "自由主义",
      "统一",
      "专制主义",
      "分裂主义"
    ],
    "answer": "专制主义"
  },
  {
    "question": "汉族的发展受到了____建立的体制的影响。",
    "options": [
      "辽朝",
      "秦朝",
      "宋朝",
      "西夏"
    ],
    "answer": "秦朝"
  },
  {
    "question": "汉族在____的统一条件下逐步形成了统一的民族。",
    "options": [
      "秦汉",
      "回鹘",
      "元代",
      "明清"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "汉族是在我国____时代逐步形成的统一民族。",
    "options": [
      "秦汉",
      "13世纪初",
      "春秋战国",
      "隋唐"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "藏族地区的个别地方，还有汉族建立的____。",
    "options": [
      "道观",
      "毡房",
      "蒙古包",
      "坛庙"
    ],
    "answer": "道观"
  },
  {
    "question": "汉族社会发展的历史中，____是一个突出的特点。",
    "options": [
      "封建社会漫长",
      "政教合一",
      "社会生活多样",
      "南北交替统治"
    ],
    "answer": "封建社会漫长"
  },
  {
    "question": "秦始皇统一中国时，汉族历史已进入____社会。",
    "options": [
      "封建",
      "游牧",
      "原始",
      "奴隶"
    ],
    "answer": "封建"
  },
  {
    "question": "汉族在____时代已经具备了形成民族的条件。",
    "options": [
      "秦汉",
      "13世纪初",
      "宋代",
      "南北朝"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "汉族的核心来源是先秦时期的____族。",
    "options": [
      "华夏",
      "蒙古",
      "维吾尔",
      "苗"
    ],
    "answer": "华夏"
  },
  {
    "question": "汉族在____时期形成为统一的民族。",
    "options": [
      "秦汉",
      "唐宋",
      "元明",
      "商周"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "汉族在封建君主专制制度下经历了两千多年的发展过程，到____年为止。",
    "options": [
      "1840",
      "1949",
      "500",
      "1600"
    ],
    "answer": "1840"
  },
  {
    "question": "汉族至1840年主要发展于____制度下。",
    "options": [
      "封建君主专制",
      "部落联盟",
      "联邦共和",
      "神权统治"
    ],
    "answer": "封建君主专制"
  },
  {
    "question": "汉族在封建君主专制制度下的发展历时超过____年。",
    "options": [
      "2000",
      "1000",
      "500",
      "300"
    ],
    "answer": "2000"
  },
  {
    "question": "汉族人口历史上曾有过几次大规模从黄河流域和淮河以北向____流域南移。",
    "options": [
      "长江、珠江",
      "雅鲁藏布江",
      "黄河",
      "淮河"
    ],
    "answer": "长江、珠江"
  },
  {
    "question": "历史上汉族人口南移的出发地包括黄河流域和____以北地区。",
    "options": [
      "淮河",
      "长江",
      "雅鲁藏布江",
      "珠江"
    ],
    "answer": "淮河"
  },
  {
    "question": "秦统一六国时期，汉族中关东地区的强宗被大规模迁入____地区。",
    "options": [
      "关中",
      "大兴安岭",
      "辽河",
      "明万历时期的呼和浩特"
    ],
    "answer": "关中"
  },
  {
    "question": "在汉族历史中，秦统一六国时期是____中关东地区的强宗被大规模迁入关中的重要时期。",
    "options": [
      "汉族",
      "蒙古族",
      "藏族",
      "维吾尔族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "西汉时期的汉族因经济发展而使得____地区成为全国人口最稠密的地区。",
    "options": [
      "黄河中下游各郡",
      "蒙古族居住的西南部",
      "大兴安岭以东的地区",
      "阴山南麓的河套平原"
    ],
    "answer": "黄河中下游各郡"
  },
  {
    "question": "两汉时期，汉族人口以____与淮河为界划分南北部。",
    "options": [
      "阴山",
      "秦岭",
      "天山",
      "河套"
    ],
    "answer": "秦岭"
  },
  {
    "question": "两汉时期，汉族人口以秦岭与____为界划分南北部。",
    "options": [
      "黄河",
      "长江",
      "淮河",
      "天山"
    ],
    "answer": "淮河"
  },
  {
    "question": "汉族从东汉末年开始因为北部发生割据混战，汉族人民开始向____迁移。",
    "options": [
      "南方",
      "北方",
      "西方",
      "东部"
    ],
    "answer": "南方"
  },
  {
    "question": "汉族的南迁开始于____时期。",
    "options": [
      "东汉末年",
      "唐代末年",
      "元代初年",
      "三国时期"
    ],
    "answer": "东汉末年"
  },
  {
    "question": "西晋末年的“永嘉之乱”引发汉族人民大规模南迁至____地区。",
    "options": [
      "长江中下游",
      "内蒙古",
      "黄河流域",
      "西南部草原"
    ],
    "answer": "长江中下游"
  },
  {
    "question": "“永嘉之乱”导致汉族人民迁徙到包括汉水流域在内的区域，这一事件发生在____时期。",
    "options": [
      "西晋末年",
      "明朝初年",
      "唐朝末年",
      "元朝中期"
    ],
    "answer": "西晋末年"
  },
  {
    "question": "南北朝时期，汉族人口持续南迁，使____流域的人口不断增加。",
    "options": [
      "黄河",
      "长江",
      "天山",
      "草原"
    ],
    "answer": "长江"
  },
  {
    "question": "南北朝时期____地区的汉族人口仍然多于南方。",
    "options": [
      "北部",
      "南部",
      "西部",
      "东部"
    ],
    "answer": "北部"
  },
  {
    "question": "南北朝时期，汉族人口的迁徙趋势是由北向____迁移。",
    "options": [
      "南",
      "东",
      "西",
      "北"
    ],
    "answer": "南"
  },
  {
    "question": "隋末与西晋时期相比，汉族在长江流域与____地区的人口总数增加了一倍以上。",
    "options": [
      "岭南",
      "内蒙古",
      "藏区",
      "新疆"
    ],
    "answer": "岭南"
  },
  {
    "question": "隋末与西晋时期相比，汉族在____流域与岭南地区的人口总数增加了一倍以上。",
    "options": [
      "长江",
      "松花江",
      "黄河",
      "澜沧江"
    ],
    "answer": "长江"
  },
  {
    "question": "汉族人民通过____等方式移居边疆，与少数民族共同开发边疆。",
    "options": [
      "屯垦、移民、掳掠、流亡",
      "修建清真寺、经文学校",
      "开发绿洲绿化",
      "返回故乡"
    ],
    "answer": "屯垦、移民、掳掠、流亡"
  },
  {
    "question": "清朝平定准噶尔贵族暴动后，与汉族移民活动关系最密切的是____。",
    "options": [
      "屯垦、移民",
      "开发绿洲",
      "修建谷仓",
      "畜牧放养"
    ],
    "answer": "屯垦、移民"
  },
  {
    "question": "在历代中，汉族与少数民族通过____共同开发边疆地区。",
    "options": [
      "交错杂处",
      "经商往来",
      "举办那达慕大会",
      "修建颂经处所"
    ],
    "answer": "交错杂处"
  },
  {
    "question": "汉族主要集中分布在松辽平原及____等大河巨川流域。",
    "options": [
      "黄河",
      "松花江",
      "嫩江",
      "黑龙江"
    ],
    "answer": "黄河"
  },
  {
    "question": "汉族主要分布的地区包括黄河、淮河、____等农业发达区域。",
    "options": [
      "长江",
      "松花江",
      "辽河",
      "嫩江"
    ],
    "answer": "长江"
  },
  {
    "question": "汉族历来是一个富于____传统的民族。",
    "options": [
      "革命",
      "游牧",
      "农奴",
      "畜牧"
    ],
    "answer": "革命"
  },
  {
    "question": "秦末____揭竿而起，揭开了农民起义的序幕。",
    "options": [
      "陈胜、吴广",
      "成吉思汗",
      "忽必烈",
      "松赞干布"
    ],
    "answer": "陈胜、吴广"
  },
  {
    "question": "汉族对于封建地主阶级和君主专制制度的____，发动过多次农民起义。",
    "options": [
      "残酷压迫剥削",
      "宗教改革",
      "经济支持",
      "游牧扩张"
    ],
    "answer": "残酷压迫剥削"
  },
  {
    "question": "明末李自成起义提出的口号是“____”。",
    "options": [
      "均田免粮",
      "全面免税",
      "长生天庇护",
      "禁食猪肉"
    ],
    "answer": "均田免粮"
  },
  {
    "question": "“均田免粮”是明末李自成起义中针对____斗争提出的口号。",
    "options": [
      "反封建",
      "反外族",
      "发展畜牧业",
      "禁食猪肉"
    ],
    "answer": "反封建"
  },
  {
    "question": "明末李自成起义是汉族历史中____的重要表现。",
    "options": [
      "反封建斗争",
      "发展商业活动",
      "保护草原资源",
      "禁食骡肉"
    ],
    "answer": "反封建斗争"
  },
  {
    "question": "汉族历史上的反封建斗争之一是明末____领导的起义。",
    "options": [
      "李自成",
      "成吉思汗",
      "忽必烈",
      "阿凡提"
    ],
    "answer": "李自成"
  },
  {
    "question": "《天朝田亩制度》是汉族参与制定的，反映了封建社会末期农民试图用____改变封建土地不均与等级森严的压迫。",
    "options": [
      "平均主义",
      "宗教信仰",
      "传统习俗",
      "游牧生活"
    ],
    "answer": "平均主义"
  },
  {
    "question": "清代太平天国运动中，汉族提出了《天朝田亩制度》，其中试图改革的核心问题是____。",
    "options": [
      "土地不均",
      "信仰传播",
      "寺庙建设",
      "服饰设计"
    ],
    "answer": "土地不均"
  },
  {
    "question": "《天朝田亩制度》的制定反映了封建社会末期汉族农民对____的强烈反抗。",
    "options": [
      "等级森严的压迫",
      "服装风格的限制",
      "畜牧业的管理",
      "宗教仪式的干预"
    ],
    "answer": "等级森严的压迫"
  },
  {
    "question": "《天朝田亩制度》是清代太平天国运动中的重要文献，表现出汉族农民在封建社会末期开始尝试____制度。",
    "options": [
      "土地平均",
      "手工业改革",
      "宗教优待",
      "游牧迁徙"
    ],
    "answer": "土地平均"
  },
  {
    "question": "汉族人民在历史上常常英勇反抗____。",
    "options": [
      "民族压迫",
      "畜牧衰退",
      "传统医学改进",
      "道观的兴建"
    ],
    "answer": "民族压迫"
  },
  {
    "question": "历史上，汉族人民面对民族压迫时，体现出的精神特质是____。",
    "options": [
      "英勇反抗",
      "崇尚道教",
      "热衷航海",
      "注重服饰时尚"
    ],
    "answer": "英勇反抗"
  },
  {
    "question": "在保卫祖国的过程中，汉族人民常常联合____。",
    "options": [
      "国内其他各民族",
      "维吾尔族的医生",
      "宗教领袖",
      "服饰设计师"
    ],
    "answer": "国内其他各民族"
  },
  {
    "question": "荷兰殖民主义者曾在我国____地区侵占，后被汉族的郑成功领导的抗清队伍驱逐。",
    "options": [
      "台湾",
      "内蒙古",
      "西藏",
      "青海"
    ],
    "answer": "台湾"
  },
  {
    "question": "____是带领抗清队伍驱逐荷兰殖民者的领导者。",
    "options": [
      "郑成功",
      "达赖喇嘛",
      "班禅额尔德尼",
      "忽必烈"
    ],
    "answer": "郑成功"
  },
  {
    "question": "汉族军民在康熙皇帝的决策下，于____战斗中与各族军民紧密团结，共同取得胜利。",
    "options": [
      "雅克萨",
      "天山",
      "伊犁",
      "青海"
    ],
    "answer": "雅克萨"
  },
  {
    "question": "清初时沙俄殖民者侵入____流域，遭到汉族军民的共同抵抗。",
    "options": [
      "黑龙江",
      "天山",
      "伊犁河谷",
      "黄河"
    ],
    "answer": "黑龙江"
  },
  {
    "question": "雅克萨战斗发生在____皇帝的统治时期。",
    "options": [
      "康熙",
      "乾隆",
      "道光",
      "光绪"
    ],
    "answer": "康熙"
  },
  {
    "question": "汉族在面对外国殖民者侵入时，表现出了____的斗争精神。",
    "options": [
      "团结战斗",
      "热情好客",
      "政教合一",
      "以畜牧业为主"
    ],
    "answer": "团结战斗"
  },
  {
    "question": "汉族人民在外国侵略下表现出的精神是____。",
    "options": [
      "同仇敌忾",
      "尊老爱幼",
      "封建农奴制度",
      "吸收现代文明习俗"
    ],
    "answer": "同仇敌忾"
  },
  {
    "question": "在古代，汉族和其他各族人民在面对外国殖民者时选择了____。",
    "options": [
      "英勇斗争",
      "兼营农业",
      "保持民族传统服饰",
      "遵守政教制度"
    ],
    "answer": "英勇斗争"
  },
  {
    "question": "汉族人民在面对外国入侵和大敌当前时，展现出了浓厚的____精神。",
    "options": [
      "爱国主义",
      "帮助他人",
      "北方驰骋",
      "文化传承"
    ],
    "answer": "爱国主义"
  },
  {
    "question": "广州起义、镇南关起义、云南河口起义及辛亥革命均属于____性质的革命。",
    "options": [
      "资产阶级旧民主主义革命",
      "资产阶级新民主主义革命",
      "社会主义革命",
      "封建复辟革命"
    ],
    "answer": "资产阶级旧民主主义革命"
  },
  {
    "question": "辛亥革命以后，中华民国以____为政体。",
    "options": [
      "五族共和",
      "君主制",
      "藏传佛教政体",
      "萨满教政体"
    ],
    "answer": "五族共和"
  },
  {
    "question": "辛亥革命以后建立的中华民国政体包括汉、满、蒙、回和____五族。",
    "options": [
      "藏",
      "壮",
      "维吾尔",
      "土家"
    ],
    "answer": "藏"
  },
  {
    "question": "中华民国建立后，虽然被____所篡夺，但其对中国民族的觉醒起到了积极作用。",
    "options": [
      "军阀",
      "萨满教",
      "道观",
      "清真寺"
    ],
    "answer": "军阀"
  },
  {
    "question": "在1949年前，同姓同宗在汉族人观念中是一种很强的____。",
    "options": [
      "习俗",
      "联系纽带",
      "婚俗",
      "礼仪"
    ],
    "answer": "联系纽带"
  },
  {
    "question": "汉族社会中____观念一直根深蒂固。",
    "options": [
      "宗族",
      "政教合一",
      "礼仪",
      "婚姻"
    ],
    "answer": "宗族"
  },
  {
    "question": "1949年以前，汉族社会中同姓同宗的观念可以加强人们的____联系。",
    "options": [
      "经济",
      "社会",
      "文化",
      "宗族"
    ],
    "answer": "宗族"
  },
  {
    "question": "据清代学者钱大昕考证，汉族在夏、商、周三代时期男子的____是分离的。",
    "options": [
      "姓与名",
      "姓与氏",
      "氏与名",
      "名字与尊称"
    ],
    "answer": "姓与氏"
  },
  {
    "question": "汉族从汉魏时期开始，____逐渐合为一体。",
    "options": [
      "姓与氏",
      "名字与尊称",
      "姓与名",
      "房名与官名"
    ],
    "answer": "姓与氏"
  },
  {
    "question": "汉族姓与氏融合的时间是____以后。",
    "options": [
      "汉魏",
      "明代",
      "清代",
      "宋代"
    ],
    "answer": "汉魏"
  },
  {
    "question": "汉族的姓氏来源多样，其中包括发源于远古的____。",
    "options": [
      "氏族",
      "宗教",
      "畜牧业",
      "手工业"
    ],
    "answer": "氏族"
  },
  {
    "question": "汉族的姓氏部分来源于祖先的____。",
    "options": [
      "居地",
      "手工业",
      "道观",
      "宗教"
    ],
    "answer": "居地"
  },
  {
    "question": "汉族的姓氏来源还包括____与名字。",
    "options": [
      "官职",
      "宗教",
      "萨满教",
      "手工业"
    ],
    "answer": "官职"
  },
  {
    "question": "过去汉族的亲属关系划分是以____为中心。",
    "options": [
      "母系",
      "父系",
      "妻系",
      "兄弟系"
    ],
    "answer": "父系"
  },
  {
    "question": "过去汉族的亲属关系划分亲疏远近的依据是____制度。",
    "options": [
      "宗法",
      "财产继承",
      "入赘招婿",
      "轮流居住"
    ],
    "answer": "宗法"
  },
  {
    "question": "过去汉族社会认为延续____家族至关重要。",
    "options": [
      "父系",
      "母系",
      "兄弟",
      "姐妹"
    ],
    "answer": "父系"
  },
  {
    "question": "过去在汉族文化中，家族延续的关键在于传承____。",
    "options": [
      "父姓",
      "母姓",
      "家族财产",
      "家族荣誉"
    ],
    "answer": "父姓"
  },
  {
    "question": "过去汉族文化中延续父系家族的观念主要体现为传承____。",
    "options": [
      "姓氏",
      "语言",
      "财产",
      "宗教"
    ],
    "answer": "姓氏"
  },
  {
    "question": "过去汉族认为每个家庭的头等大事是____。",
    "options": [
      "祭祀祖宗和延续血食烟火",
      "分配家产",
      "重聘礼",
      "从妻居"
    ],
    "answer": "祭祀祖宗和延续血食烟火"
  },
  {
    "question": "过去汉族文化中，无后被视为____。",
    "options": [
      "正常现象",
      "家庭财产纠纷",
      "最大的不孝",
      "一种现代观念"
    ],
    "answer": "最大的不孝"
  },
  {
    "question": "汉族古代家庭观念认为____能够带来福气。",
    "options": [
      "多子",
      "从妻居",
      "念经",
      "僧侣脱离生产"
    ],
    "answer": "多子"
  },
  {
    "question": "汉族的人口观深受古代____观念的影响。",
    "options": [
      "多子多福",
      "从妻居",
      "贵族多婚",
      "抢婚习俗"
    ],
    "answer": "多子多福"
  },
  {
    "question": "汉族古代的国家观念与____观念相联系。",
    "options": [
      "家族",
      "夫妻",
      "部落",
      "战友"
    ],
    "answer": "家族"
  },
  {
    "question": "汉族古代的一家一姓的天下是____家族观念的无限扩大。",
    "options": [
      "父系",
      "母系",
      "兄弟",
      "姐妹"
    ],
    "answer": "父系"
  },
  {
    "question": "汉族古代的国家观念具体表现为____的天下。",
    "options": [
      "一家一姓",
      "多姓共治",
      "母系部落",
      "平等分治"
    ],
    "answer": "一家一姓"
  },
  {
    "question": "汉族古代政治制度中，皇帝被奉为____。",
    "options": [
      "天子和君父",
      "大活佛",
      "长生天的化身",
      "佛祖转世"
    ],
    "answer": "天子和君父"
  },
  {
    "question": "汉族古代政治制度中，人民被视为____。",
    "options": [
      "子民",
      "信徒",
      "牧民",
      "奴仆"
    ],
    "answer": "子民"
  },
  {
    "question": "汉族古代制度下的道德规范认为“____”是“忠”的基础。",
    "options": [
      "孝",
      "纯洁",
      "信任",
      "赎罪"
    ],
    "answer": "孝"
  },
  {
    "question": "汉族古代制度下的道德规范认为“忠”是对“____”的最高要求。",
    "options": [
      "孝",
      "仪式",
      "信任",
      "天神"
    ],
    "answer": "孝"
  },
  {
    "question": "汉族古代的人伦学说建立在____的哲学基础上。",
    "options": [
      "天命观",
      "四津体液学说",
      "苯教",
      "四大物质学说"
    ],
    "answer": "天命观"
  },
  {
    "question": "汉族认为皇权统治及富贵尊卑的秩序都是____的体现。",
    "options": [
      "天命",
      "土、水、火、空气",
      "黑胆津",
      "苯教"
    ],
    "answer": "天命"
  },
  {
    "question": "汉族哲学理念中，____是用来解释人类社会秩序的重要依据。",
    "options": [
      "天命观",
      "僧侣统治",
      "湿婆神",
      "苯教"
    ],
    "answer": "天命观"
  },
  {
    "question": "汉代思想家董仲舒总结归纳出的“三纲”和“五常”成为汉族社会____的重要基础。",
    "options": [
      "宗教信仰",
      "伦理道德",
      "医学理论",
      "经济制度"
    ],
    "answer": "伦理道德"
  },
  {
    "question": "董仲舒的思想融合了____和孟子的儒家学说。",
    "options": [
      "孔子",
      "庄子",
      "墨子",
      "老子"
    ],
    "answer": "孔子"
  },
  {
    "question": "汉代思想家董仲舒的学说依据的是“天人相与”的____观点。",
    "options": [
      "哲学",
      "神学",
      "文学",
      "历史学"
    ],
    "answer": "神学"
  },
  {
    "question": "董仲舒的学说对汉族古代____和立法具有重要影响。",
    "options": [
      "天文",
      "社会伦理",
      "宗教信仰",
      "经济发展"
    ],
    "answer": "社会伦理"
  },
  {
    "question": "“三纲”和“五常”由____总结归纳而成。",
    "options": [
      "庄子",
      "董仲舒",
      "孟子",
      "法拉比"
    ],
    "answer": "董仲舒"
  },
  {
    "question": "汉族普遍实行____婚姻。",
    "options": [
      "一夫多妻制",
      "一夫一妻制",
      "包办婚姻",
      "抢婚"
    ],
    "answer": "一夫一妻制"
  },
  {
    "question": "在汉族婚姻习俗中，实行的制度主要是____。",
    "options": [
      "一夫一妻制",
      "一夫多妻制",
      "收继婚",
      "求神问卦婚"
    ],
    "answer": "一夫一妻制"
  },
  {
    "question": "新中国成立后，汉族妇女与男子享有____的权利。",
    "options": [
      "平等",
      "特权",
      "有限",
      "从属"
    ],
    "answer": "平等"
  },
  {
    "question": "汉族提倡____爱幼的传统美德。",
    "options": [
      "尊长",
      "握手",
      "保持服饰传统",
      "尊老"
    ],
    "answer": "尊长"
  },
  {
    "question": "汉族以尊长____为传统美德。",
    "options": [
      "爱幼",
      "施礼",
      "热情好客",
      "吸收现代风俗"
    ],
    "answer": "爱幼"
  },
  {
    "question": "汉族过去通行的丧葬方式是____。",
    "options": [
      "火葬",
      "土葬",
      "野葬",
      "水葬"
    ],
    "answer": "土葬"
  },
  {
    "question": "在汉族的现代丧葬方式中，大城市普遍通行的是____。",
    "options": [
      "火葬",
      "土葬",
      "野葬",
      "树葬"
    ],
    "answer": "火葬"
  },
  {
    "question": "除了大城市，汉族的火葬方式正在逐渐推行到____。",
    "options": [
      "牧区",
      "中小城市和部分农村",
      "沿海地区",
      "边疆地区"
    ],
    "answer": "中小城市和部分农村"
  },
  {
    "question": "汉族的饮食以____和面为主。",
    "options": [
      "米",
      "羊肉",
      "馕",
      "牛肉"
    ],
    "answer": "米"
  },
  {
    "question": "汉族饮食中注重____技术。",
    "options": [
      "烹调",
      "宰羊",
      "敬茶",
      "铺餐布"
    ],
    "answer": "烹调"
  },
  {
    "question": "汉族在农村北方地区的住房以____为主。",
    "options": [
      "砖瓦平房",
      "石块筑墙的碉房",
      "平顶多窗的房屋",
      "毡房"
    ],
    "answer": "砖瓦平房"
  },
  {
    "question": "汉族在大中城市的住房主要是____。",
    "options": [
      "楼房",
      "平顶多窗的房屋",
      "夯土筑墙的碉房",
      "木制吊脚楼"
    ],
    "answer": "楼房"
  },
  {
    "question": "汉族农村住房多为一户或二、三户____。",
    "options": [
      "一院",
      "楼房",
      "窑洞",
      "毡房"
    ],
    "answer": "一院"
  },
  {
    "question": "汉族农村的住房结构通常为____。",
    "options": [
      "砖瓦平房或土木结构平房",
      "石块筑墙房屋",
      "毡房",
      "木制吊脚楼"
    ],
    "answer": "砖瓦平房或土木结构平房"
  },
  {
    "question": "20世纪40年代末，汉族人在夏季多穿____颜色的衣服。",
    "options": [
      "浅色",
      "黑色",
      "蓝色",
      "彩色"
    ],
    "answer": "浅色"
  },
  {
    "question": "20世纪40年代末，汉族人在冬季多穿____颜色的衣服。",
    "options": [
      "黑色",
      "白色",
      "红色",
      "黄色"
    ],
    "answer": "黑色"
  },
  {
    "question": "20世纪40年代末，汉族男女常穿的上衣样式包括____。",
    "options": [
      "对襟或斜襟",
      "无襟或直襟",
      "圆领或高领",
      "长袍或短袍"
    ],
    "answer": "对襟或斜襟"
  },
  {
    "question": "20世纪40年代末，汉族上下装的搭配通常是上衣和____。",
    "options": [
      "长裤",
      "裙子",
      "短裤",
      "风衣"
    ],
    "answer": "长裤"
  },
  {
    "question": "春节是汉族最为隆重的____。",
    "options": [
      "节日",
      "传统食品",
      "舞蹈形式",
      "衣服名称"
    ],
    "answer": "节日"
  },
  {
    "question": "汉族的端午节是一个____。",
    "options": [
      "主要节日",
      "宗教庆典",
      "竞技比赛活动",
      "服饰展览"
    ],
    "answer": "主要节日"
  },
  {
    "question": "____是汉族的主要传统节日。",
    "options": [
      "清明节",
      "兴畜节",
      "诺鲁孜节",
      "古尔邦节"
    ],
    "answer": "清明节"
  },
  {
    "question": "汉族的传统节日包括____。",
    "options": [
      "端午节",
      "那达慕节",
      "肉孜节",
      "诺鲁孜节"
    ],
    "answer": "端午节"
  },
  {
    "question": "汉族的经济形式以____为主。",
    "options": [
      "农业",
      "畜牧业",
      "手工业",
      "牧农业"
    ],
    "answer": "农业"
  },
  {
    "question": "汉族兼营的家庭副业体现为“____”式的自然经济。",
    "options": [
      "男耕女织",
      "男缝女织",
      "男骑女织",
      "男编女缝"
    ],
    "answer": "男耕女织"
  },
  {
    "question": "汉族的“男耕女织”式经济在中国古代始终处于____地位。",
    "options": [
      "绝对优势",
      "相对次要",
      "同等重要",
      "微不足道"
    ],
    "answer": "绝对优势"
  },
  {
    "question": "汉族的农业生产以发达的水利灌溉与____著称于世。",
    "options": [
      "精耕细作",
      "畜牧业",
      "开发绿洲",
      "手工业"
    ],
    "answer": "精耕细作"
  },
  {
    "question": "汉族文明的主要物质基础是____。",
    "options": [
      "农业",
      "畜牧业",
      "手工业",
      "绿洲开发"
    ],
    "answer": "农业"
  },
  {
    "question": "汉族农业生产在历史上以____著称。",
    "options": [
      "发达",
      "落后",
      "依赖谷仓",
      "单一游牧"
    ],
    "answer": "发达"
  },
  {
    "question": "汉族在公元前3世纪中叶由____领导兴修了都江堰。",
    "options": [
      "李冰",
      "松赞干布",
      "纳西族村民",
      "阿布都热依木"
    ],
    "answer": "李冰"
  },
  {
    "question": "都江堰的修建使汉族地区的____成为全国著名的粮仓。",
    "options": [
      "成都平原",
      "青藏高原",
      "横断山脉",
      "塔里木盆地"
    ],
    "answer": "成都平原"
  },
  {
    "question": "汉族居住地的成都平原因都江堰的修建获得了____的美名。",
    "options": [
      "天府之国",
      "草原明珠",
      "云中天堂",
      "塞外绿洲"
    ],
    "answer": "天府之国"
  },
  {
    "question": "都江堰修建至今仍然造福于汉族的____地区。",
    "options": [
      "成都平原",
      "横断山区",
      "青藏高原",
      "滨海平原"
    ],
    "answer": "成都平原"
  },
  {
    "question": "____是汉族古代水利灌溉工程的典型代表。",
    "options": [
      "都江堰",
      "横断山系",
      "阴山南麓的河套平原",
      "黄河"
    ],
    "answer": "都江堰"
  },
  {
    "question": "汉族古代的水利灌溉工程中，____是最具代表性的项目。",
    "options": [
      "都江堰",
      "横断山系",
      "藏族地区湖泊",
      "土默川平原"
    ],
    "answer": "都江堰"
  },
  {
    "question": "汉族自古以来注重____以提高农业效率。",
    "options": [
      "改良土壤",
      "制作长袍",
      "制香",
      "建设道观"
    ],
    "answer": "改良土壤"
  },
  {
    "question": "汉族传统农业包括轮休耕地和施肥、____等多种方式。",
    "options": [
      "选种",
      "织布",
      "畜牧",
      "制香"
    ],
    "answer": "选种"
  },
  {
    "question": "汉族在传统农耕中常会注重____来保持水分和肥力。",
    "options": [
      "保墒",
      "穿羊毛靴",
      "开袍下摆",
      "制作陶器"
    ],
    "answer": "保墒"
  },
  {
    "question": "汉族在古代的____有着相当高的发展水平。",
    "options": [
      "手工业",
      "畜牧业",
      "狩猎业",
      "渔业"
    ],
    "answer": "手工业"
  },
  {
    "question": "汉族在古代科学技术领域中对世界文明发达史贡献巨大，如发明了____。",
    "options": [
      "活字印刷术",
      "藏药五味丸",
      "蒙古包",
      "烙法疗法"
    ],
    "answer": "活字印刷术"
  },
  {
    "question": "汉族的指南针用于____领域，为世界文化和科学技术的发展作出了贡献。",
    "options": [
      "畜牧",
      "农业",
      "航海",
      "织布"
    ],
    "answer": "航海"
  },
  {
    "question": "汉族发明的____在作战中发挥了重要作用，推动了军事技术的发展。",
    "options": [
      "火药",
      "藏刀",
      "蒙古铁骑",
      "针刺疗法"
    ],
    "answer": "火药"
  },
  {
    "question": "唐宋以来，“____”是汉族与各兄弟民族经济上互相补充和交流关系的主要形式。",
    "options": [
      "茶马互市",
      "勒勒车贸易",
      "牦牛运输",
      "喇嘛外交"
    ],
    "answer": "茶马互市"
  },
  {
    "question": "汉族地区在明代中晚期尤其是江南地区的城镇开始出现____的萌芽。",
    "options": [
      "资本主义",
      "畜牧业",
      "藏传佛教",
      "加工业"
    ],
    "answer": "资本主义"
  },
  {
    "question": "至明代中晚期，资本主义萌芽在汉族地区的发展主要体现在____的手工业工场与商业中。",
    "options": [
      "一些城镇",
      "游牧部落",
      "畜牧业基地",
      "藏传寺庙"
    ],
    "answer": "一些城镇"
  },
  {
    "question": "汉族地区资本主义萌芽的发展在明代中晚期的____地区尤为显著。",
    "options": [
      "江南",
      "北方草原",
      "藏区",
      "游牧区"
    ],
    "answer": "江南"
  },
  {
    "question": "中国近代工业在19世纪中后叶至20世纪30年代，主要在汉族聚居的____地区发展。",
    "options": [
      "沿海及交通较发达的内地大中城市",
      "北方草原地区",
      "偏远高原地区",
      "边疆少数民族村落"
    ],
    "answer": "沿海及交通较发达的内地大中城市"
  },
  {
    "question": "中国近代工业在汉族的沿海及____城市得到了发展。",
    "options": [
      "交通较发达的内地大中",
      "北方游牧",
      "偏远农业",
      "边境少数民族"
    ],
    "answer": "交通较发达的内地大中"
  },
  {
    "question": "春秋战国时期，汉族华夏各诸侯国出现了____争鸣的生动局面，推动了思想文化的发展。",
    "options": [
      "百家",
      "雕版",
      "医学",
      "游牧"
    ],
    "answer": "百家"
  },
  {
    "question": "汉族的百家争鸣现象发生在____时期。",
    "options": [
      "春秋战国",
      "汉朝",
      "唐朝",
      "元朝"
    ],
    "answer": "春秋战国"
  },
  {
    "question": "汉武帝时推行了____的政策，使儒家思想成为统治思想。",
    "options": [
      "罢黜百家，独尊儒术",
      "以孝治天下",
      "天人合一",
      "四大物质学说"
    ],
    "answer": "罢黜百家，独尊儒术"
  },
  {
    "question": "汉族的古代思想与文化主要以____的思想为主导近2000年。",
    "options": [
      "儒家",
      "苯教",
      "黑教",
      "道教"
    ],
    "answer": "儒家"
  },
  {
    "question": "儒家思想的主要代表人物包括____。",
    "options": [
      "孔子和孟子",
      "释迦牟尼和庄子",
      "老子和孙思邈",
      "阿凡提和班固"
    ],
    "answer": "孔子和孟子"
  },
  {
    "question": "儒家思想不仅影响了汉族文化，还对____产生了重要影响。",
    "options": [
      "其他少数民族和中国相邻国家",
      "欧洲国家",
      "中亚部落",
      "非洲大陆"
    ],
    "answer": "其他少数民族和中国相邻国家"
  },
  {
    "question": "《孙子兵法》是汉族文化中一部重要的____名著。",
    "options": [
      "军事",
      "医学",
      "文学",
      "哲学"
    ],
    "answer": "军事"
  },
  {
    "question": "《孙子兵法》创作于____时期。",
    "options": [
      "春秋末期",
      "唐代",
      "汉代",
      "1990年以后"
    ],
    "answer": "春秋末期"
  },
  {
    "question": "《孙子兵法》是由____文化孕育而成的一部重要作品。",
    "options": [
      "汉族",
      "维吾尔族",
      "藏族",
      "壮族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "西汉初年整理出的182家兵法中，《武经七书》成为宋朝以来汉族____的必读书。",
    "options": [
      "医学",
      "武学",
      "文学",
      "建筑学"
    ],
    "answer": "武学"
  },
  {
    "question": "《武经七书》集中了中国古代____著作的精华。",
    "options": [
      "医学",
      "农业",
      "军事",
      "艺术"
    ],
    "answer": "军事"
  },
  {
    "question": "宋朝以来，《武经七书》是汉族____领域的重要著作。",
    "options": [
      "武学",
      "农学",
      "文学",
      "医学"
    ],
    "answer": "武学"
  },
  {
    "question": "汉族学者历代创作了许多纪传体史书，其中司马迁撰写的《____》被认为是开创之作。",
    "options": [
      "史记",
      "资治通鉴",
      "蒙古秘史",
      "四库全书"
    ],
    "answer": "史记"
  },
  {
    "question": "汉族学者在清代已系统地编撰了____，成为中国古代历史文献的重要代表。",
    "options": [
      "二十四史",
      "四大物质学说",
      "蒙古法典",
      "道德经"
    ],
    "answer": "二十四史"
  },
  {
    "question": "《春秋》、《左传》、《资治通鉴》是汉族学者所创作的重要____史书。",
    "options": [
      "编年体",
      "纪传体",
      "牧业史",
      "医学理论"
    ],
    "answer": "编年体"
  },
  {
    "question": "《资治通鉴》是汉族史学中一部重要的____体史书。",
    "options": [
      "编年",
      "纪传",
      "宗教",
      "医药"
    ],
    "answer": "编年"
  },
  {
    "question": "汉族著名的数学家之一是____。",
    "options": [
      "祖冲之",
      "释迦牟尼",
      "托雷",
      "阿凡提"
    ],
    "answer": "祖冲之"
  },
  {
    "question": "张遂是汉族历史上有名的____专家。",
    "options": [
      "天文",
      "医学",
      "畜牧",
      "手工艺"
    ],
    "answer": "天文"
  },
  {
    "question": "汉族天文学家____设计了著名的观象仪器。",
    "options": [
      "郭守敬",
      "达赖喇嘛",
      "托雷",
      "阿凡提"
    ],
    "answer": "郭守敬"
  },
  {
    "question": "汉族在古代农学中取得了重要成就，流传下来的农书有370余种，其中《____》是其中的代表作。",
    "options": [
      "汜胜之书",
      "蒙古秘史",
      "论藏地道观",
      "维吾尔药典"
    ],
    "answer": "汜胜之书"
  },
  {
    "question": "汉族的古代农书《齐民要术》主要体现了汉族在____方面的成就。",
    "options": [
      "农学",
      "畜牧业",
      "手工业",
      "医学"
    ],
    "answer": "农学"
  },
  {
    "question": "《王祯农书》是汉族古代农学的重要代表作之一，另一本与之并列的农学著作是《____》。",
    "options": [
      "农政全书",
      "蒙古服饰风格",
      "维吾尔医药精义",
      "藏地民俗录"
    ],
    "answer": "农政全书"
  },
  {
    "question": "在汉族古代文学中，____是诗歌发展中的一种重要形式。",
    "options": [
      "楚辞",
      "木牍",
      "《四部医典》",
      "《格萨尔王传》"
    ],
    "answer": "楚辞"
  },
  {
    "question": "汉族文学史上，____是以创作大量唐诗而闻名的著名诗人。",
    "options": [
      "李白",
      "仓央嘉措",
      "颇罗鼐",
      "赛乃姆"
    ],
    "answer": "李白"
  },
  {
    "question": "屈原是汉族文学史上与____密切相关的重要作家。",
    "options": [
      "楚辞",
      "《藏文文法三十颂》",
      "《贤者喜宴》",
      "《萨迦格言》"
    ],
    "answer": "楚辞"
  },
  {
    "question": "汉族文学史上，陆游因创作大量____而著名。",
    "options": [
      "宋词",
      "藏文诗歌",
      "维吾尔长篇叙事诗",
      "《文成公主》"
    ],
    "answer": "宋词"
  },
  {
    "question": "汉族文学在世界文学史上具有重要地位，其中辛弃疾以创作____著称。",
    "options": [
      "宋词",
      "《青史》",
      "木刻雕版",
      "《米拉日巴传》"
    ],
    "answer": "宋词"
  },
  {
    "question": "汉族文化中的古文运动由____和柳宗元倡导。",
    "options": [
      "韩愈",
      "王安石",
      "仓央嘉措",
      "米拉日巴"
    ],
    "answer": "韩愈"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，古文运动被称为“唐宋八大家”的时期，包括____等名家。",
    "options": [
      "苏轼",
      "萨迦",
      "文成公主",
      "格萨尔王"
    ],
    "answer": "苏轼"
  },
  {
    "question": "在汉族文化中，号为“唐宋八大家”的人物包括苏辙和____。",
    "options": [
      "曾巩",
      "青史",
      "藏文三十颂",
      "四部医典"
    ],
    "answer": "曾巩"
  },
  {
    "question": "汉族文化中，秦汉古文经过唐中晚叶的恢复运动，由____等倡导开始。",
    "options": [
      "柳宗元",
      "文成公主",
      "颇罗鼐",
      "医药学巨著"
    ],
    "answer": "柳宗元"
  },
  {
    "question": "在古文运动之后，“唐宋八大家”时期的代表人物还包括欧阳修和____。",
    "options": [
      "苏洵",
      "贤者喜宴",
      "藏汉对照文献",
      "格言诗歌"
    ],
    "answer": "苏洵"
  },
  {
    "question": "在汉族文学中，长篇巨著如《三国演义》、《西游记》、《水浒传》和____均为著名作品。",
    "options": [
      "《儒林外史》",
      "《热比亚一赛丁》",
      "《玛哈塔勒》",
      "《赞词》"
    ],
    "answer": "《儒林外史》"
  },
  {
    "question": "短篇小说集《聊斋志异》是汉族文学中著名的____作品。",
    "options": [
      "短篇",
      "神话",
      "历史",
      "对联"
    ],
    "answer": "短篇"
  },
  {
    "question": "汉族的小说创作在____时期达到了很大的发展。",
    "options": [
      "明清",
      "汉代",
      "17世纪-20世纪初",
      "现代"
    ],
    "answer": "明清"
  },
  {
    "question": "《聊斋志异》属于____文学领域的代表作。",
    "options": [
      "汉族",
      "蒙古族",
      "维吾尔族",
      "藏族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "《红楼梦》是___文化中最杰出的代表作之一。",
    "options": [
      "汉族",
      "蒙古族",
      "维吾尔族",
      "满族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "汉族文化中，唐宋时期的《北堂书钞》、《艺文类聚》和《太平御览》等被称为____巨著。",
    "options": [
      "类书",
      "医药",
      "文学",
      "哲学"
    ],
    "answer": "类书"
  },
  {
    "question": "《册府元龟》是汉族古代学者创作的作品之一，其创作显示了汉族学者与____学者的合作精神。",
    "options": [
      "少数民族",
      "西方",
      "印度",
      "欧洲"
    ],
    "answer": "少数民族"
  },
  {
    "question": "唐宋时期，汉族文化著作《北堂书钞》属于____。",
    "options": [
      "类书",
      "文学",
      "天文",
      "医药"
    ],
    "answer": "类书"
  },
  {
    "question": "汉族文化著作《永乐大典》的编纂工作集中在____时期。",
    "options": [
      "明清",
      "唐宋",
      "元朝",
      "清末"
    ],
    "answer": "明清"
  },
  {
    "question": "汉族的语言通称____。",
    "options": [
      "汉语",
      "蒙古语",
      "藏语",
      "维吾尔语"
    ],
    "answer": "汉语"
  },
  {
    "question": "汉语属于____语系。",
    "options": [
      "汉藏",
      "突厥",
      "藏缅",
      "阿尔泰"
    ],
    "answer": "汉藏"
  },
  {
    "question": "汉族的语言主要有____大方言。",
    "options": [
      "五",
      "七",
      "三",
      "八"
    ],
    "answer": "七"
  },
  {
    "question": "吴方言属于____语言范围。",
    "options": [
      "汉族",
      "维吾尔族",
      "蒙古族",
      "藏族"
    ],
    "answer": "汉族"
  },
  {
    "question": "汉族的方言中，____方言是七大方言之一。",
    "options": [
      "湘",
      "卫拉特",
      "和田",
      "罗布"
    ],
    "answer": "湘"
  },
  {
    "question": "现代汉族的共同语以____方言为基础。",
    "options": [
      "北方",
      "中心",
      "和田",
      "内蒙古"
    ],
    "answer": "北方"
  },
  {
    "question": "现代汉族的共同语以____语音为标准音。",
    "options": [
      "北京",
      "伊犁—乌鲁木齐",
      "卫拉特",
      "和田"
    ],
    "answer": "北京"
  },
  {
    "question": "汉文的通行方块文字是从____演变而来的。",
    "options": [
      "甲骨文字和金文",
      "回鹘文字母",
      "雕版印刷",
      "塞人的文字"
    ],
    "answer": "甲骨文字和金文"
  },
  {
    "question": "汉族的甲骨文字主要出现在____时期。",
    "options": [
      "殷商",
      "蒙古帝国时期",
      "七河流域时期",
      "哈萨克族形成时期"
    ],
    "answer": "殷商"
  },
  {
    "question": "秦始皇在统一六国后实行“____”，使秦所作的小篆通行于全国。",
    "options": [
      "书同文",
      "雕版印刷",
      "八思巴字",
      "蒙古文字改革"
    ],
    "answer": "书同文"
  },
  {
    "question": "在秦始皇推动统一文字的过程中，秦所作的____成为了全国通用的字体。",
    "options": [
      "小篆",
      "雕版印刷",
      "八思巴字",
      "藏文"
    ],
    "answer": "小篆"
  },
  {
    "question": "汉代末期出现了由隶书演变而来的通用汉字，称为____。",
    "options": [
      "楷书",
      "隶书",
      "篆书",
      "回鹘文字"
    ],
    "answer": "楷书"
  },
  {
    "question": "楷书在____时期盛行，并一直流行至今。",
    "options": [
      "魏晋南北朝",
      "秦代",
      "唐代",
      "13世纪初"
    ],
    "answer": "魏晋南北朝"
  },
  {
    "question": "隶书作为一种字体在____时代开始出现。",
    "options": [
      "秦代",
      "汉代末期",
      "14世纪初",
      "13世纪初"
    ],
    "answer": "秦代"
  },
  {
    "question": "汉文字的统一形成于____时期。",
    "options": [
      "秦汉",
      "13世纪初",
      "14世纪初",
      "公元7世纪"
    ],
    "answer": "秦汉"
  },
  {
    "question": "虽然汉族方言差别较大，但____的统一确保了汉族文化的传承。",
    "options": [
      "汉文字",
      "蒙古文字",
      "藏文字",
      "哈萨克文字"
    ],
    "answer": "汉文字"
  },
  {
    "question": "汉族的文化特点之一是尽管分布广泛，但通过____实现了文字的统一。",
    "options": [
      "汉文字",
      "拼音文字",
      "竹笔书写",
      "草体字"
    ],
    "answer": "汉文字"
  },
  {
    "question": "____对汉族文化的发展、各民族文化的交流以及国家的统一都起到了重大的作用。",
    "options": [
      "汉文字书面语言的统一",
      "蒙古学者却吉•斡斯尔的文字改革",
      "维吾尔族的拉丁化文字改革",
      "13世纪初蒙古族创制的文字"
    ],
    "answer": "汉文字书面语言的统一"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以来，中国共产党和人民政府制定了《____》，以推动汉字改革。",
    "options": [
      "汉语拼音方案",
      "维吾尔语标准音方案",
      "蒙古文字规范",
      "八思巴字方案"
    ],
    "answer": "汉语拼音方案"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以来，汉字的改革中推广了____作为通用语言。",
    "options": [
      "普通话",
      "维吾尔语",
      "蒙古语",
      "藏语"
    ],
    "answer": "普通话"
  },
  {
    "question": "20世纪50年代以来，中国人民政府通过文字改革推动了____的简化。",
    "options": [
      "汉字",
      "蒙古文字",
      "八思巴字",
      "回鹘文字"
    ],
    "answer": "汉字"
  },
  {
    "question": "《汉语拼音方案》是为了推动汉字向____方向发展。",
    "options": [
      "拼音",
      "藏文",
      "回鹘文",
      "八思巴字"
    ],
    "answer": "拼音"
  }
]